### 证明证明 行列式等于行列式某行（或列）元素与其对应的代数余子式之积的和

设 $A$ 是一个 $n \times n$ 的行列式，不妨设我们要证明的是行列式等于行列式第 $i$ 行元素与其对应的代数余子式之积的和，即：

$$\det(A) = \sum_{j=1}^n a_{ij}A_{ij}$$

我们对 $A$ 按第 $i$ 行展开，得到：

$$\begin{aligned} \det(A) &= \sum_{j=1}^n (-1)^{i+j}a_{ij}M_{ij}\ &= \sum_{j=1}^n (-1)^{i+j}a_{ij}\frac{A_{ij}}{\det(A)}\det(A)\ &= \sum_{j=1}^n (-1)^{i+j}a_{ij}\frac{A_{ij}}{\det(A)}\sum_{k=1}^n a_{ik}M_{ik}\ &= \sum_{j=1}^n \sum_{k=1}^n (-1)^{i+j}a_{ij}a_{ik}\frac{A_{ij}}{\det(A)}M_{ik} \end{aligned}$$

其中第二个等号用到了代数余子式的定义，第三个等号用到了行列式按第 $i$ 行展开的定义，第四个等号用到了行列式按第 $k$ 列展开的定义。

我们注意到 $\frac{A_{ij}}{\det(A)}M_{ik}$ 就是 $A$ 中第 $i$ 行第 $j$ 列元素对应的代数余子式 $A_{ij}$ 乘以 $A$ 中第 $k$ 列对应的余子式 $M_{ik}$，因此上式可以写成：

$$\det(A) = \sum_{j=1}^n \sum_{k=1}^n a_{ij}A_{ij}M_{ik}$$

注意到 $A_{ij}M_{ik}$ 就是 $A$ 中第 $i$ 行第 $j$ 列元素对应的代数余子式 $A_{ij}$ 乘以 $A$ 中第 $i$ 行第 $k$ 列元素对应的余子式 $M_{ik}$，因此上式又可以写成：

$$\det(A) = \sum_{j=1}^n a_{ij}A_{ij} + \sum_{j=1}^n \sum_{k=1}^n a_{ij}A_{ij}M_{ik},$$

而第二项显然为零，因为 $A_{ij}$ 乘以 $M_{ik}$ 就是 $A$ 的余子式，而 $A$ 的某一行（或列）的所有余子式相加等于零。因此我们得到：

$$\det(A) = \sum_{j=1}^n a_{ij}A_{ij}$$

证毕。

### 证明 行列式某行（或列）的每个元素皆为两数之和时，行列式可分解为两个行列式之和，

设 $A$ 是一个 $n \times n$ 的行列式，其中第 $i$ 行的每个元素都可以表示为两数之和，即 $a_{i1} = b_{i1} + c_{i1}, a_{i2} = b_{i2} + c_{i2}, \cdots, a_{in} = b_{in} + c_{in}$。

我们对 $A$ 按第 $i$ 行展开，得到：

$$\begin{aligned} \det(A) &= \sum_{j=1}^n (-1)^{i+j}a_{ij}M_{ij}\ &= \sum_{j=1}^n (-1)^{i+j}(b_{ij}+c_{ij})M_{ij}\ &= \sum_{j=1}^n (-1)^{i+j}b_{ij}M_{ij} + \sum_{j=1}^n (-1)^{i+j}c_{ij}M_{ij}\ &= \det(B) + \det(C) \end{aligned}$$

其中 $B$ 和 $C$ 分别是 $A$ 中第 $i$ 行元素替换为 $b_{i1}, b_{i2}, \cdots, b_{in}$ 和 $c_{i1}, c_{i2}, \cdots, c_{in}$ 后得到的矩阵。

因此，我们证明了行列式某行（或列）的每个元素皆为两数之和时，行列式可分解为两个行列式之和的结论。


### 矩阵证明 
