因此，我们得出 $f'(0) = 1$。
要证明这个极限，我们可以利用黎曼积分的定义和极限的性质。

首先，我们将$\frac{b-a}{n}$提取到求和符号外面，并将求和转化为积分。我们有：

$$\lim_{n\to\infty}\frac{b-a}{n}\sum_{i=1}^{n}f\left(a+\frac{i}{n}(b-a)\right)$$

$$=\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}f\left(a+\frac{i}{n}(b-a)\right)(b-a)$$

$$=\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}f\left(a+\frac{i}{n}(b-a)\right)\cdot\lim_{n\to\infty}(b-a)$$

$$=(b-a)\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}f\left(a+\frac{i}{n}(b-a)\right)$$

现在，我们将求和式转化为积分。将$\frac{i}{n}(b-a)$替换为$x$，我们有：

$$\lim_{n\to\infty}\frac{b-a}{n}\sum_{i=1}^{n}f\left(a+\frac{i}{n}(b-a)\right)=(b-a)\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}f(x_i)$$

其中，$x_i=a+\frac{i}{n}(b-a)$，即$x_i$是区间$[a,b]$上等距离取样点的一个序列。

注意到$\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}f(x_i)$可以被看作是函数$f(x)$在区间$[a,b]$上的一个取样平均值。当$n$趋向于无穷大时，这个取样平均值趋向于$f(x)$在区间$[a,b]$上的积分均值。

因此，我们有：

$$\lim_{n\to\infty}\frac{b-a}{n}\sum_{i=1}^{n}f\left(a+\frac{i}{n}(b-a)\right)=\int_{a}^{b}f(x)dx$$

这就完成了极限的证明。
